# leetcode

## 组合两个表

<https://leetcode-cn.com/problems/combine-two-tables/>

```sql
SELECT FirstName, LastName,Address.City,Address.State
    FROM Person LEFT JOIN Address
        ON Address.PersonId = Person.PersonId
```

## 大的国家

<https://leetcode-cn.com/problems/big-countries/>

```sql
SELECT name,population,area FROM World
WHERE area >= 3000000 OR population >= 25000000
```

## 查找重复的电子邮箱

<https://leetcode-cn.com/problems/duplicate-emails/>

```sql 
SELECT DISTINCT Email FROM Person AS t
    WHERE EXISTS(
        SELECT * FROM Person AS t1 WHERE t.Id <> t1.Id AND t.Email = t1.Email)
```

## 超过经理收入的员工

<https://leetcode-cn.com/problems/employees-earning-more-than-their-managers/>

```sql
SELECT Name AS Employee FROM Employee t1
    WHERE Salary > 
        (SELECT Salary FROM Employee AS t2 WHERE t2.Id = t1.ManagerId)
```

## 从不订购的客户

<https://leetcode-cn.com/problems/customers-who-never-order/>

```sql
SELECT Name AS Customers FROM Customers 
WHERE Customers.Id NOT IN
    (SELECT CustomerId FROM Orders)
```

## 有趣的电影

<https://leetcode-cn.com/problems/not-boring-movies/>

```sql
SELECT * FROM cinema
WHERE description <> 'boring' AND id %2 =1 
ORDER BY rating DESC
```

## 超过5名学生的课

<https://leetcode-cn.com/problems/classes-more-than-5-students/>

```sql
-- 注意对学生姓名去重
SELECT class FROM courses 
GROUP BY class HAVING COUNT(DISTINCT student) >=5
```

## 交换性别

<https://leetcode-cn.com/problems/swap-salary/submissions/>

```sql
UPDATE salary 
SET sex = CASE sex WHEN 'f' THEN 'm'
            WHEN 'm' THEN 'f'
           END
```

## 上升的温度

<https://leetcode-cn.com/problems/rising-temperature/submissions/>

```java
SELECT t2.Id FROM Weather AS t2, Weather AS t1
    WHERE DATE_SUB(t2.RecordDate, INTERVAL 1 DAY) = t1.RecordDate
    AND t2.Temperature > t1.Temperature
```

## 部门工资最高的员工

<https://leetcode-cn.com/problems/department-highest-salary/submissions/>

```sql
SELECT Department.Name AS Department, t1.Name AS Employee, Salary  FROM Employee AS t1
    JOIN Department ON DepartmentId = Department.Id 
WHERE t1.Salary =
(
    SELECT Salary FROM Employee AS t2 WHERE t1.DepartmentId = t2.DepartmentId
    ORDER BY Salary DESC LIMIT 1
)
```

## 586. 订单最多的客户

<https://leetcode-cn.com/problems/customer-placing-the-largest-number-of-orders/>

```sql
SELECT customer_number FROM (
SELECT customer_number, COUNT(order_number) AS order_count 
FROM Orders 
GROUP BY customer_number
ORDER BY order_count DESC LIMIT 1) AS t;
```

time:500 beat:50

## 1729. 求关注者的数量

<https://leetcode-cn.com/problems/find-followers-count/>

```sql
SELECT user_id, (SELECT COUNT(*) FROM Followers AS t1 WHERE t1.user_id = t2.user_id ) AS followers_count 
FROM Followers AS t2 GROUP BY user_id ORDER BY user_id
```

time:800 beat:5
